南寧房貸可還到100歲？ 開發商、銀行說法不一
2023-02-16
https://udn.com/news/story/7332/6976428
繼「房貸還到80歲後」，南寧房貸市場又傳「最長可貸至100歲」。對此，建發房產南寧旗下建案置業顧問告訴財聯社，近期的確與合作銀行推出可貸至100歲的接力貸產品，目前已可以操作，具體貸款政策以銀行輸出為準。 這兩天，一張房產公司製作的海報引發市場熱議，該海報宣稱南寧合作銀行住房按揭【按揭】按揭是英文（Mortgage）的粵語音譯，指以房地產等實物資產或有價證券、契約等做抵押，取得銀行貸款，並依合約分期付清本息；在台灣，相當於向金融機構透過抵押貸款，再分期還款。貸款年齡加貸款期限放寬，最長可貸至100歲，要求子女作為共同借款人。 北京商報16日致電該開發商進行詢問，相關人士對此事件予以否認，表示：未出過相關宣傳海報。然而，該公司置業顧問卻表示，僅是個別銀行有此政策，民生銀行，浦發銀行「接力貸」最長可以到100歲。 對此消息的真實性，浦發銀行某支行個貸人士表示，最長可貸至100歲資訊不實，該行目前執行的業務並非「接力貸」，而是「合力貸」，該業務借款人年齡+貸款期限可貸至70周歲，以共同借款人中年齡最小的購房者認定借款期限。 民生銀行相關客戶經理也表示，目前該行借款人年齡+期限為可貸至70周歲。「沒有能貸到100歲的情況，有點誇張。」 日前，南寧部分銀行率先將借款人「年齡+期限」從原來的不超過70周歲放寬至不超過80周歲；隨後，杭州、寧波、北京、成都等地陸續跟進。 據北京商報調查，北京有部分銀行將借款人可貸「年齡+期限」放寬至80-85周歲，且多家銀行承認均可以辦理「接力貸」， 用父母購房資格購房，由父母作為主借人、子女作為共同借款人一起承擔還貸責任。 房貸